<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="barnyard_animals">
        <item>Galinha</item>
        <item>Vaca</item>
        <item>Cavalo</item>
        <item>Porco</item>
    </string-array>
    <string-array name="lullaby_lengths">
        <item>5 min</item>
        <item>8 min</item>
        <item>10 min</item>
        <item>12 min</item>
        <item>15 min</item>
    </string-array>
    <string-array name="months">
        <item>Janeiro</item>
        <item>Fevereiro</item>
        <item>Março</item>
        <item>Abril</item>
        <item>Maio</item>
        <item>Junho</item>
        <item>Julho</item>
        <item>Agosto</item>
        <item>Setembro</item>
        <item>Outubro</item>
        <item>Novembro</item>
        <item>Dezembro</item>
    </string-array>
    <string-array name="story_sassy_cassie_page_text">
        <item></item>
        <item>A caixa de brinquedos da Cassie estava a abarrotar de brinquedos... pequenos, grandes, peluches, saltitões, andantes e até falantes.</item>
        <item>Mas os brinquedos favoritos da Cassie vinham da caixa da Mamã com o espelho grande. “Vou precisar deste, deste, deste, oh, e especialmente deste!\"</item>
        <item>Num ápice, ela voltou para o seu quarto.</item>
        <item>Espalhou sombra azul-gelo para os olhos. Usou um pincel de pétalas cor de rosa. Ela era uma especialista com o delicioso batom de cereja.</item>
        <item>“Agora pareço uma princesa a sério”, disse a Cassie ao espelho antes de ir a correr lá para fora.</item>
        <item>“Olha, olha, olha para mim. Sou uma princesa”, cantou ela para o irmão mais velho.</item>
        <item>“Shhhhhhh”, disse o Dominic, “Tu e a Miss Kitty vão afugentar os pássaros.” Ele nem sequer reparou na linda maquilhagem de princesa da Cassie. Talvez a Mamã e o Papá reparem.</item>
        <item>“Olha, olha, olha para mim. Sou uma princesa”, disse a Cassie rodopiando em frente à máquina fotográfica do Papá. “Tira uma fotografia, Papá.”</item>
        <item>(clique clique clique)</item>
        <item>“Olha, olha, olha para mim. Sou uma princesa”, disse a Cassie girando em frente ao cavalete da Mamã. “Pinta-me, Mamã.” “Cassie, tu és um amor de princesa, mas eu já te tinha dito para não usares a minha maquilhagem”, disse a Mamã.</item>
        <item>“Mas eu sou uma princesa, e as princesas a sério usam maquilhagem!” “Não é preciso seres atrevida, Cassie”, disse a Mamã, “Não precisas de maquilhagem para seres uma princesa.” “Não vou voltar a usar a tua maquilhagem”, prometeu a Cassie.</item>
        <item>No dia seguinte, as amigas da Cassie vieram brincar com ela aos vestidos. “Eu quero ser uma bailarina\", disse a Lily. “As bailarinas brilham quando dançam no palco”, disse a Cassie enquanto pincelava a cara da amiga com uma bonita maquilhagem cintilante cor de rosa.</item>
        <item>A Lily rodopiou. “Agora estou pronta para as luzes dos projetores”, disse a Gigi. “Eu quero ser uma fada.”</item>
        <item>“As fadas a sério estão cobertas com pó de fada brilhante”, disse a Cassie à medida que punha a cara da amiga a brilhar com uma sombra verde resplandecente para os olhos.</item>
        <item>A Gigi olhou para o espelho e bateu os braços como se fossem asas. “Agora posso esvoaçar e voar pelo céu.”</item>
        <item>A Polly disse, “Vamos fazer uma festa de chá.”</item>
        <item>“O chá é para as senhoras respeitáveis, e as senhoras respeitáveis usam maquilhagem fora do comum”, disse a Cassie enquanto maquilhava a cara da amiga com cores extravagantes.</item>
        <item>A Polly fez uma reverência. “Está na hora do chá. Um torrão ou dois?” A bailarina cintilante, a fada brilhante e a dama invulgar desfilaram com a Cassie.</item>
        <item>Elas brincaram e dançaram pela casa inteira até que...</item>
        <item>“Cassie!”, disse a Mamã asperamente. “O que foi que eu te disse sobre a minha maquilhagem?” “Mas eu não estou a usar a tua maquilhagem”, disse a Cassie, “uma bailarina, uma fada e uma dama é que estão.”</item>
        <item>“Há maquilhagem espalhada por todo o teu vestido. Acabaram-se as brincadeiras com a minha maquilhagem, arranjaste uma real confusão”, disse a Mamã. “Não vou voltar a brincar com a tua maquilhagem”, prometeu a Cassie.</item>
        <item>Mais tarde nessa noite, a Mamã aconchegou a Cassie na cama. “Mamã, só uma princesa a sério pode pode arranjar uma real confusão, não é?”, perguntou a Cassie.</item>
        <item>“É isso mesmo, e não importa o que fizeres, serás sempre a minha pequena princesa. Boa noite”, sussurrou a Mamã. “Boa noite, Rainha Mamã”, disse a Cassie enquanto se deixava levar para a terra dos sonhos.</item>
        <item>Na manhã seguinte, a Cassie acordou alegre e cedo. Ela tinha sonhado com todas as coisas incríveis que as princesas fazem e não perdeu tempo, levantando-se da cama de um salto.</item>
        <item>Toda a gente no seu reino ainda dormia enquanto a Cassie estava ocupada a criar algo especial.</item>
        <item>Ela estava a acrescentar os retoques finais quando a porta se abriu.</item>
        <item>“Olha, Mamã, olha, fiz isto só para ti!” Mas a Mamã ficou simplesmente parada de pé, sem dizer uma palavra. “Não gostas?”, perguntou a Cassie.</item>
        <item>Finalmente, a Mamã suspirou profundamente e disse “É lindo, és uma verdadeira princesa, mas...” “O que foi, Mamã?”, perguntou a Cassie.</item>
        <item>“Acabaram-se as brincadeiras com as tintas da Rainha!” “Eu não vou voltar a brincar com as tuas tintas”, prometeu a Cassie.</item>
    </string-array>
    <string-array name="story_worst_parents_page_text">
        <item></item>
        <item>Numa pequena cidade numa rua simpática vivia uma família na qual todos gostavam muito uns dos outros: a Mãe, o Pai, os dois filhos, Hank e Jack, e o seu gerbo de estimação, Gerry.</item>
        <item>O Hank e o Jack adoravam divertir-se, por isso, num sábado muito solarengo, acordaram e decidiram que este seria o dia mais superdivertido. E foi assim que inventaram um novo jogo, chamado Tornado Pulante!</item>
        <item>Mas quando a Mãe viu o quarto deles, disse-lhes para pararem de saltar. “Vão-se vestir”, disse ela.</item>
        <item>Eles não queriam que a sua diversão acabasse, por isso o Hank e o Jack inventaram um jogo ainda mais divertido à mesa do pequeno-almoço.</item>
        <item>Mas quando o Pai viu a desarrumação, não ficou contente. “Vão-se limpar”, disse ele.</item>
        <item>Durante a tarde, o Hank e o Jack criaram a maior pista de corridas do mundo.</item>
        <item>Mas quando a Mãe entrou, gritou: “Acabou o jogo!”</item>
        <item>À hora do banho, o Hank e o Jack tiveram a maior diversão de todas desse dia. Eles construíram o seu próprio barco à vela para navegar à volta do mundo.</item>
        <item>Mas quando a Mãe e o Pai viram a enorme desarrumação, ficaram mesmo zangados. “Vão para a cama!”, gritaram.</item>
        <item>A Mãe e o Pai não gostaram de toda aquela diversão que o Hank e o Jack estavam a ter. Eles tiraram-lhes todos os seus brinquedos como castigo. O Jack e o Hank ficaram zangados. “Vocês são os piores pais de sempre!”, gritaram.</item>
        <item>Depois de a Mãe e o Pai apagarem a luz, o Jack virou-se para o Hank e disse: “Eu gostava que fossemos nós os pais.” “Sim”, sussurrou o Hank“, iríamos divertir-nos muito mais.” E em seguida adormeceram.</item>
        <item>Na manhã seguinte, o Hank e o Jack acordaram e tudo estava diferente. Eles estavam grandes! O Hank e o Jack estavam assustados, por isso chamaram os pais. “Mãe!”, gritou o Hank. “Pai!”, gritou o Jack.</item>
        <item>Eles vieram a correr. Mas a Mãe e o Pai também estavam diferentes. Eles estavam pequenos!</item>
        <item>“Acho que agora somos nós os pais”, disse o Hank. “O que vamos fazer hoje?”, perguntou o Jack. O Hank não tinha a certeza. Por isso, decidiram fazer o que sabem fazer melhor.</item>
        <item>Divertirem-se!</item>
        <item>Ups!</item>
        <item>Visto que já não podiam saltar nas camas, decidiram descer as escadas para ir tomar o pequeno-almoço. E uma vez que o Hank e o Jack eram os pais, decidiram que não precisavam de se limpar.</item>
        <item>Eles divertiram-se a valer o dia todo!</item>
        <item>Depois de brincarem o dia inteiro, estavam cheios de fome, mas não havia nada para comer.</item>
        <item>E as suas roupas sujas faziam-nos sentirem-se desconfortáveis, mas não havia nada limpo para vestir.</item>
        <item>E eles estavam muito cansados, mas não havia onde dormir.</item>
        <item>A Pequena Mãe e o Pequeno Pai começaram a chorar. “Não fiquem tristes”, disse o Jack. “Lavem a cara e escovem os dentes”, disse-lhes o Hank, “e nós limpamos tudo.”</item>
        <item>Depois de o Hank e o Jack terminarem a limpeza, subiram as escadas para deitar a Pequena Mãe e o Pequeno Pai. Mas quando abriram a porta da casa de banho, mal podiam acreditar no que viam.</item>
        <item>O Hank e o Jack correram para a casa de banho antes que o lavatório transbordasse. Ups! Já ninguém estava a divertir-se. “Pedimos desculpa por ter dito que vocês eram os piores pais de sempre!”, disse o Jack.</item>
        <item>“Queremos a nossa Mãe e o nosso Pai de volta!”, chorou o Hank. Molhados, cansados e esfomeados, o Hank e o Jack soluçaram até adormecerem.</item>
        <item>Na manhã seguinte, o Hank e o Jack acordaram e descobriram que estavam novamente pequenos! “Acho que me cheira a panquecas!”, exclamou o Hank. O Hank e o Jack vestiram-se à pressa. Mas desta vez penduraram os pijamas.</item>
        <item>O Hank e o Jack desceram as escadas e viram que a Mãe e o Pai estavam novamente grandes!</item>
        <item>Hoje, o Hank e o Jack não armaram uma confusão com a comida e até se ofereceram para ajudar a limpar depois da refeição. O Pai ficou surpreendido e contente. “Vamos tornar a limpeza mais divertida!”, disse o Pai.</item>
        <item>O Hank e o Jack ajudaram a Mãe a dobrar a roupa para lavar. E quando terminaram, a Mãe inventou um novo jogo, chamado Carrinho-Cesto da Roupa Suja!</item>
        <item>Durante o banho, o Hank e o Jack conseguiram manter a casa de banho limpa e arrumada, mas mesmo assim divertiram-se.</item>
        <item>Visto que a Mãe e o pai não tiverem muitas desarrumações para limpar, houve tempo para jogar um jogo antes da hora de deitar.</item>
        <item>Ups!</item>
        <item>Enquanto a Mãe e o Pai os aconchegavam, o Hank e o Jack disseram: “Vocês são os melhores pais de sempre!” Eles deram-lhes um grande abraço e um beijo de boa noite.</item>
        <item>E, enquanto apagavam a luz, a Mãe e o Pai sussurraram para o Hank e o Jack: “Nós divertimo-nos muito convosco hoje.”</item>
        <item>Fim.</item>
    </string-array>
    <string-array name="toy_volumes">
        <item>Baixo</item>
        <item>Médio</item>
        <item>Alto</item>
    </string-array>
</resources>
